菲林相機討論 27

舊post重溫

菲林相機討論 19

菲林相機討論 20

菲林相機討論 21

菲林相機討論 22

菲林相機討論 23

菲林相機討論 24

菲林相機討論 25

菲林相機討論 26

===========================

菲林沖曬店推薦

Megatoni Production
專沖黑白 有可以指定沖藥服務
電影菲林 ECN2 / 負片 C41 / 正片 E6 / 黑白正沖
亦有8mm&16mm沖掃服務

地址: 深水埗基隆街139號
（未來會有黑房租賃）

彩圖麗快速沖印
scan 質素非常好

地址: 灣仔謝斐道316B地下 316B,G/F

Dotwell
快、就腳

地址: G/F 44 Carnarvon Road Tsim Sha Tsui

明珠數碼攝影沖曬
負片C41一小時可取,
逢星期二、五手沖黑白,
逢星期三休息
地址: 新界屯門啟發徑萬成大廈1號B2地下

===========================

相機維修師傅

相機維修中心 (最大間)
尖沙咀加拿芬道6C集友大廈B座6字B1室
電話：23663002
FB:
WEB:

專業相機修理中心 盧國華師傅 專門維修歐洲相機
尖沙咀赫德道1-3A利威商業大廈1601室
電話：23888237
FB:

新藝相機修理公司 林師傅
尖沙咀 利時商業大廈 1010
電話：2722 4966

DOT-WELL 天祥影集
尖沙咀加拿分道44號
TEL: 2368 3826
FB:
WEB:

典雅相機 (另設有車MOUNT工場)
佐敦 彌敦道240-252號 立信大廈1樓26室
電話：2302 4595 凌兆鴻師傅
FB:

Monster Piggy Adaptor
WEB：
門市：九龍觀塘毅力工業中心7樓M室(創紀之城6期旁)
WHATSAPP：5128-8255

冇時間去打警世文啊！

留名

好喇好喇
我哋起定個稿先
不建議去以下舖頭！請三思
1.
2.
3.

不建議去以下舖頭！請三思
1. Showa
2. Don't Sing
3.

講弦啲Showa

多*

部機有一個角落漏光可以點解決

快門簾定機背?

Fomapan 100, D67 正沖

3. Image Playground

Fuji g690 正！

想問下 點解部機冇影一段時間之後
影嘅第一張 係等1 2秒先影倒落去 唔係即時

有冇人去過 太子果間 香港經典相機行 Classicalcamerashop 沖相?
見到個價錢幾好，但效果好唔好？

快門簾比乾油卡住左?

hello 牧羊仔 下次有機會彭福相認丫

冇lab 架喎佢
不過老闆人就幾好

眼仔大大 好得意丫

最近入坑菲林機 目前只有一部 FE2 兩枝ai 鏡 35mm 同 50mm...

想請問各位師兄 如果想買Rolleiflex 邊部比較推薦? 同埋邊到買? 多謝

夠晒啦 何必做器材撚

器材撚揮手

其實我都覺幾夠玩, 但都想了解下中幅既世界

HK camera 、 東昇
仕宏、遊樂場
星際

唔該哂師兄

了解下無乜必要買Rolleiflex
中底世界仲有好多部機

都係 所以先了解下 特別係價錢

如果係咁買2.8F啦，一步到位
了解完6x6再慢慢了解埋645,67,69,612

嗯！ 唔該哂師兄

又一個跳入深坑

我地久不久都去彭福咖，睇下有無緣撞到

一年班秋季旅行之後都冇去過

我都想買2.8

深坑大盜
有名你叫

我對上上次去係幼稚園旅行

好威？

不如講多啲點解唔好去showa 🤔
利申 新手 最近係showa買左相機

無嘢嘅，佢地賣俾你嘅機係唔會壞，一壞就一定係你用壞

貴

RZ改？定RB

又好似唔肯定
用Prism Finder

同埋condition 唔值個價姐
不過可以睇下文青囡囡抵返

仲未有showa十宗罪list?

某程度上我同意有位巴打講佢地要人工舖租，所以會貴過你上網自己bid , 但有問題第一時間懷疑個客呢樣我一定唔buy，我做左半世人零售，所以特別反感

都同意，另外有時店員唔係好熟d機
最簡單上次問部rolleicord係va定vb都答唔到...

佢孭租孭人工要收得貴我明，但佢相對就有賣得貴嘅責任，特別佢賣嘅係二手機，佢俾保用唔係大哂，做得門巿我就同你講服務講態度，懷疑個客？部二手機肯定佢唔會真係一出門口就打柴？都俾得保用，整要預左，點解要響言語上得失個客？

利申:親身經歷

後生仔開鋪 無乜人生閱歷

RB都有Prism finder嘅

而家個instax square背得RB款

btw, 其實呢個背好似無無限遠，係咪？
好似後咗1mm

唔識做零售咪搵個做開嘅負責cs，問下人都得，我唔覺佢地有檢討，因為越聽越多類近個案……

我上過一次，啲菲林貴到痴線，機殘到嘔，從此就無去過

其實如果佢由頭閪到尾我反而唔怪佢喎，sell你嗰陣就好好，一見cs 當正一定係個客整壞，咁你唔好賣二手相機，開舖賣啤酒汽零食咪算……

雖然佢零售手法有問題，不過佢識做包裝同門面功夫，的確吸引左好多新手入坑

次次上親去都勁撚多文青

就算松屋個啲都唔算平 但起碼部機都叫做新凈企理
遊樂場 個堆鋪頭執埋又殘又花既機賣比人都夠膽死
做生意都唔係咁做喇

lm

松屋仲要間中有d幾抵
上次同佢地吹水話九成都係日拍或者直接日本拎返黎，可能有d本身就超平，食埋差價都平過二手區/ebay

日拍堅平

上面講嗰幾間都唔好去，
我記之前一直都係講遊樂場多，
最近做乜講到間間都係黑店？

其實新玩中古相機嘅時間，
無論係睇網上介紹討論，
上網買定係去舖頭買，
唔大概了解一下想買嘅相機點操作點用，
唔同舖頭提供嘅保養係點，
都係有機會中伏架啦。

雅虎拍賣年代，
班深水埗呀叔咪一樣會水新手，
當你學識點check機至去買，
交收之後至出問題，
更加冇仇報。

完全同意
即使係一些新成立嘅店舖都有機會咁做
(或者 已經做左)

菲林攝影斷層太耐
新手真係唔好心急
做下功課先比較穩陣

帶埋花slide上去嘈爆佢

除左老母就得返二手機，機齡越黎越耐，維修果班又隨時退休
加埋果幾間著名黑店既營商手法，呢d問題只會持續惡化

感覺上香港比較嚴重
即使支那 "好似"都冇咁離譜
(我了解唔深所以"好似")

我覺得有巴打識整嘅不妨公開下心得

嗱 我有咁做的
即影即有相機
我識整 而又好細"藝"果D我會講
危險動作我會事先講明啦當然

有D根本係1分鐘冇危險嘅維修
我覺得不妨多講解

其實亦係俾多D巴打入坑嘅一個途徑

我最多都係拆鏡黎抹呢d濕碎野
太細微果d parts都唔敢掂，手又震眼又濛

公道少少講返，我嗰次上到去，佢又無對我唔禮貌，只係我唔鐘意佢心態同言語用字上都認定係我唔識用用壞，佢提我嘅嘢我肯定照足做，仲上網睇多次，係部機上多幾下片就有問題，我都無同你計我圈菲林，隔日攞上去話要我放低三個星期，我唔洗call花slide就即場質佢

只要有耐性同有基礎機械相機操作原理，無嘢係拆完裝唔返嘅

如果唔係貴機，ebay bid算啦

後尾上左嚟咪識上ebay,我諗好多新手都唔識

點樣分，試過癡多d 海棉落機背都係漏光

咩機 點漏法 相都無張點幫你？

其實會唔會好似車咁,有維修說明書跟住做,第一次有點淆底

有service manual你都唔會睇得明，拆得多就知道部部都差唔多

(電子機另話)

最大問題係parts太細太難睇，上次先整唔見兩粒鑼絲
我本身份工都要做維修，完全兩回事黎

我冇乜經驗，拆到有啲位會唔識拆
再拆落去就要打散晒部機
上次扭斷咗快門彈弓之後唔敢再搞
不過間唔中幾廿蚊執啲俄機返嚟拆吓又幾好玩

有時黑店呢個字用到濫曬
對我黎講係賣部FM2連鏡要4、5千嘅先算係
如果拎ebay 日拍個價黎做standard，香港都無邊幾間唔係overprice

但當然賣得貴都想要返好啲嘅CS
買部FM2兩個月壞快門見仲有保養就拎去整，等左成個月先話檢查完無零件整，然後我拎去西環個頭等左兩星期就拎得
都未計問多一兩句啲店員就西黎西去
仲有間就全部店員坐埋一邊自己玩

黑成咁開名啦

showa 話有機會是相機快門有問題
大家點睇

123

456

用邊L部機？ 唔清楚留下資料點幫你分析？
打多幾隻字ok?

初步估係簾布漏光

SORRY 手快快冇打DETAILS
用緊MINOLTA X-700

咁就眼睇係簾布快門收得唔順，喺尾段放慢了

如果要整，我會建議拆散佢，清潔下簾布組件
有機會係舊海綿跌咗入去，痴住簾布

唔值得花錢俾人整喇，買部新都唔貴

你試下瘋狂按快門，按足7749日，試下有無幫助

貴從來都唔係問題，你d野係靚仔冇伏我唔介意比多少少
又貴又伏又西面屈返你轉頭就真係黑店

可能係乾油
睇下快門開合順唔順

agree
冇人會話陳烘係黑店

120去邊到揾好？3.5玩唔過？

唔該晒大家
番屋企試一試佢再上黎報告

佢直頭冇心賣野咁
講緊正常二手價再貴少少當買收藏品

no, 呢啲位置唔應該有油

無大家，得我應你

都唔知好嬲定好笑

淘寶啲正沖藥同佢啲自捲片一到
即刻落樓下用十分鐘打左一筒

但我仲係覺得唔係好夠黑同白
條片好黃 但個賣家話正常

邊隻片

賣正沖藥條友間鋪啲自捲
岩先乾左放上燈箱再影多次 (無cal過色)
iPhone直出

咁平有冇伏？

其實唔蒜平

120唔係2000左右算ok? 之前有玩35但英國買，唔知香港價，又唔知去邊睇好

有無pre wash? 的確係開咗啲

黃咗啲， sorry typo

有啊，唔知邊個位錯

冇話咩幅就咩價錢架喎
120幾百到過萬都有
好友松屋呢d老牌店冇乜伏係貴少少

可能唔關你事，都唔知佢俾咩菲林你，我就咁睇片基好薄，都應該係大陸樂凱黎。

你試下用fomapan 100, 顯影加多30s~50s, 應試會得到好結果

tmax ilford都唔好正沖，片基唔夠透

醒起有次上SHOWA 曬卷120
因為就腳先上去比佢沖
點知個女店員連135 120菲林都唔識分

yup, mamiya 6, 6x6, 唔理好醜的話，兩舊水都執到部

係咪jackielaulau

但係mt都建議可以用tmax

問多少少， 清洗幾耐？二次顯影幾耐？ 太短真係會黃

深山bb下次試下gp3咩效果

tmax 好厚，好紫喎，同埋好q貴

我都係留名學下野

好似唔係 無咁醜 印象中係靚女既

十部有九部都鏡頭老化，寧願用老母166

btw 有無人有 norita 66 支80mm f2 知唔知質素如何
網上好似無乜文章講norita呢個system

未做蘇華 頭髮長啲個陣幾正
宜家好殘

芯珊巴好似真係有十部

我都有四部

成班痴線佬
哈佬寂寂！好耐冇見

玩得過

我息左影啦

部ae1p底黑色rewind粒掣唔識彈返落嚟
試過換電，開背蓋，轉rewind桿都唔得
快門撳咗無反應，都冇得advance卷菲林
係咪一定要攞去整了？請問邊間平同大概幾錢

條彈弓斷咗？
你搖下個body有冇啲零件鬆散聲？

屌係呀好似有粒波子仔嘅聲
整要幾多錢 好撚sad

深坑巴啲E100邊到買？
冇睇錯background係咪明珠

yes，佢計我110

業餘撚o既我講兩句:
其實都係要夠pop.用預左報廢既態度而去馬,
有時會有驚喜,

新手小心

屌你中幅真係好撚毒
想買部 ga645w

當lego咁砌

貴，易壞
好多漏精芒

gs645w啦

gs690

Gs645s

Gx680

slr690

GX617

馬人VH

呢度好多痴線佬
GS645s睇嚟幾好

塊pad幾錢 好實用

媽咪牙645得唔得？

好似話鏡頭易離膠？

analog就係要睇實物

負片用digital扮到色
正片就真係數碼點都做唔到

數碼變唔到塊膠出黎

屌
J撚死人喇

4x5仲正
8x10太大部玩唔起

變到嘅

我試過印相落膠片
但好粗糙

完全兩回事

掂到

要射了

我唔信連登有女user

何方妖孽？！

仲要哀怨，冇可能

ebay咗部機想退貨
請問最平係咪去郵局寄
郵局係咪會有啪啪紙幫我pack好？
賣家係會退貨物價錢，定係貨+運費？

你去郵局買個箱自己pack
唔會有其他包裝物料

順豐會幫pack埋
啱先睇過個價又差唔多
順豐寄返日本掂唔掂

所以話開完箱要keep包裝
除非佢本身就咁入袋寄黎啦

就到時間就郵局得啦

近排想進入120世界
有咩入門機推介？

單反？旁軸？
Budget係幾多？
碧浪

騎劫
我都想
4千左右有咩玩？

4千大把選擇

咩format呀 66/67/645?
645單反有好多 我就覺得碧浪幾抵玩
645旁軸就fuji嗰堆啦
66就有tlr mamiya c220/330
66單反就都係碧浪
67旁軸好撚貴 唔建議
單反就rb67/rz pro1都買到

66單反得碧浪同俄仔平

Kowa?

都貴過碧浪，仲要難搵
講起就嬲，晏d打去睇下捨得整未

唔入流
Sqai

$4000左右買到Hasselblad 500CM 連A12(6x6)背+80mm C鏡。

GW690 點睇

正

用緊

早左收工，狗衝返去執野出去試下部單軌

好撚多黑店打手上嚟sell 120

解釋下有幾正

我玩開大片都唔會推薦新人玩69

蝦嫂從來都咁吸引，不過
十年前我頂得住個重量
今日我傾向輕巧些少

其實有咩大分別?

鏡靚
其實我都好少用69，用慣66/67 3:2覺得太闊

3代邊部最好

69影正片望住條底就正
影負片scan翻入電腦
個比例同35mm一樣
唔講都無人知係69

我見親都皮皮聲

呢個都係少用既其中一個原因，正片先用

鏡就代代一樣
2型d
3個手感我覺得好d

你又啱喎
所以想上中底玩slide

天祥業：一個禮拜賣兩部rb67
呢到放毒成功

新手負片scan出黎都覺得好震撼

之前大家對中國製對焦屏群起誅之 ，我痛定思痛，係eBay bid 咗塊42250，今日收到，希望唔會好容易甩fo

好玩

仲諗住晏d上

重唔重

好撚癲，我今日下午都經過美荷樓，有一刻想上去

機同腳各3k幾重

夜景？等埋你

OT

尋日喺屋企影左張，之後正沖左佢

新手101問題，邊部相入手最好

另外想問如果自己沖菲林再scan基本上器材成本上大約幾錢？
已有工廈studio可改裝做黑房。

沖菲林同scan無需黑房

好想自沖

我㩒快門嗰下先發現漏咗個測肛錶喺枱到
^_^

表情撚

搞埋光學放相 唔好嘥咗間黑房

唔洗鬼撚鼠鼠咁入罐，可以一野抽條片出黎

新手
之前唔知頭唔知路ebay買咗部2手minolta

早排去日本影咗好多 好鐘意d火山

光*

你部機做咩

唔知 影咗6筒，係呢筒出事

想請教一樣野
因為我拎左幾部TLR比達叔整
點知達叔話因為D皮老化曬一甩就會碎 唔敢郁我D機
叫我買左D新皮先扑開部機黎整 如果唔係整完會無左塊皮
我想問香港有無lazer cut既鋪頭 我可以放低部機比佢度完再cut皮?

因為部機都幾偏 係koniflex同walzflex 網上都搵唔到有岩用既皮賣

你願意出幾錢？

Ebay都冇？
一係試下自己整

我真心唔知價。。。 300 夠唔夠兩部

真係無 aki asahi 同 都唔見有

台灣forum可能會問到？

300買料嘅錢都未夠
你求其搵啲膠紙痴上都算啦

大把lasercut鋪
係整個紙樣嗰下煩d

唔計間房，儲物櫃，裝修....我唔知你嘅所謂"基本"係乜。以我嘅基本
一部Noritsu desktop scanner 135mm+120 二手大約$150K。未計software，保養維修。

我唔洗咁pro
主要係因為要影淫照唔方便拎出去搞先考慮自己沖同scan呢個方向。

最基本你學識左自己沖黑白先啦，
之後搵埋藥自己沖埋C41同E6先再諗scan

都唔係架
無scanner不如比錢人沖埋

整個翻拍架囉

要跟你學野

鳩砌個架放部數碼機落去學乜鳩

應該下星期會去買中幅機, 請問買既時候有咩野CHECK?

智商
臂力
腰力
銀行戶口結餘

記住check吓啲連動位

伏撚到你驚

又ebay買咗部F3
希望唔好中伏

買多d中底啦

買返嚟整返自己部F3
部機除咗快門壞之外 其他都好靚仔
仲靚仔過原本部機
我諗緊拎嚟整定直接換舊機套快門落去算

我呀叔俾咗部Fm我 佢話個快門禁唔到 可以點搞？ 上網搵咗陣都係得fm2教學

枝nikon 55 2.8 ais光圈郁唔到 鏡後面枝lever都好鬆 有冇巴打知點搞 或者邊個師傅整開nikon？ thx

你自己有冇試過撳

拉開咗個捲片桿 撳到落快門掣 但係快門冇反應

由135進化到120

SL66？

碧浪

用緊咩鏡

nikkor 75 2.8

個雲台紮左崩帶呀？

HC ?

成班杯葛我郵票仔

我都係郵票仔
不過俾樓上班友毒到升天

今日我中底影郵票

求其買部holga 埋堆啦

PC

紥d布落去，方便唔收腳，單手拎住走

尋日撚部4x5收機好煩，連腳托上膊頭

4567

越黎越懷疑你係男人

喊，仲未諗到點整部645super

早知上去嘉頓山搵你
尋日都係石硤尾附近鳩影

冇幾可有得咁出去玩，我hea到好夜先走

掃120掃極都好多細塵粒
cup印仔cup到傻

呢隻唔知好唔好用，我都想買黎清鏡d塵

一定好大隻

放棄左部WALZFLEX了
搵日買塊皮返黎自己cut比部koniflex算
另外想請教下 想幫airesflex搵對焦屏
佢個size係咪同rolleiflex 3.5e 或之前既系列一樣?
同埋有無買對焦屏鋪頭推介 想要磨砂唔要裂像 ebay全部都磨砂
淘寶磨砂screen 要420

ebay全部都裂像*

集思廣益既問題
大家會揀邊隻色(我有左手原裝木柄)

睇郵票你地用邊隻放大鏡 ？

Contax/ 師奶打

原來好貴

其實都是咁噴？
應該冇咩特別野嗎？

右

氣壓勁過普通唧唧泵

壓縮氣體運唔運到落嚟

用集運就得，鳩填

有部fe換咗電都冇反應 整返係唔係都浪費錢？

我前兩日order左rosewood

佢send多左一張ebony比我之後
我二話不說即刻比左錢了

有冇山寨4x5增光屏抵屌好用？

香港又唔多見有

眼客大畫幅
自己淘寶搵

部Contax Tvs真係對得住個價錢
郵票仔真係唔使買太貴

4位數字買135傻瓜機唔貴

而家一千鬆啲
對比下以前正價仲撚癲

係得呢部冇炒得咁勁，不過始終大部左少少

睇你頭果個咩數字啦，千幾蚊買部靚好合理

都話連登無女user

維修紀錄分享

鏡片coating haze, 而家準備磨走coating

呢d係咩情況？抹唔到？

白鏡？

SMC Pentax 5.5x

燈箱用乜好？

咁睇120呢？

Kaiser Slimlight Piano.

想跟你學嘢

cheap coating 氧化起霧，抹唔甩，只可以磨

正面中間仲有一督

後面仲有一個環

整完畫汁會唔會好唔掂

問下幾錢整先
貴就拆或者自己拆零件

最少keep 個對焦屏同電池蓋

120有乜問題? 照睇囉。

睇唔曬始終差d

你想搞部mamiya ？

果部係鏡組入面有事，要甩出黎又要痴，睇緊有冇鏡頭靚仔少少既壞機換左佢算

咁影4x5，8x10底片咪好大鑊?

120 應該cover 唔晒

放大鏡既用途係放大條底你想望下清唔清晰
點解會睇135同睇120有分別？
要成張睇就不如唔好用放大鏡啦

去睇45,810個放大鏡係咪應該大過你個頭啊？

以上為網上圖片

或者用投影機囉
我都係用鏡仔周圍掃咁睇

我見到佢咁我真係R爆頭

不過樓上個Pentax 好似幾正，買黎4x5對焦都好

其實唔會有太大分别…
無咗coating可能會有啲色散
但點都好過一pat白霧

mamiya邊支出事？如果係鏡片離膠，基本上放佢入熱水煲就會甩，如果鏡片安裝本身係緊密，唔痴都唔會影響畫質

Mamiya 6支老爺鏡
已經半放棄左，見到有parts 先考慮搞唔搞

我都三部垃圾mamiya 6, 你支鏡係點樣？

前玉拆到出黎抹落去感覺好鞋，應該似蝕晒coating ，明顯有浸野係面
尾玉似霧
影過一筒有少少柔焦效果

磨吧，反正都係垃圾，磨爛咗都唔會心痛

用咩去磨

15000目 拋光粉

支45mm諗住煲煲佢，後組開始離膠
finder都睇到矇矇地

當做下實驗都好

好彩一早放晒，支支咁搞煩死人

但支150好靚仔，4舊水

冷靜啲, 矇可能只係塵，正常抹到

離膠甩完正路一抹就清，唔洗磨

要去到磨鏡其實係好worse case

氣泡應該係離膠 ？

D塵都好煩，好多痴住根本吹唔走
用鏡頭水抹完裝返又有

我買果時堆鏡都好平
其實好鍾意架，測光又準，鏡本身畫汁好好

都好惡劣下

要有工具喔

電批>電礸 要慢不要快

羊毛轆 幾個

yes, 一定係離膠

一定唔係吹 吹只令鏡片帶電荷，有靜電愈吹愈吸
要用抹鏡紙加acetone抹

用電筒照住抹

盡量都唔搞，不過有時手痕，抹又越抹越衰

新手岩岩開始學玩Diana F+
想問下點解影相拎番筒菲林出黎，筒菲林卷唔實，搞到個邊走哂光…
呢個係咩問題？上菲林個時又唔覺有咩問題

no photo no talk

換左部機佢算啦

DIY是樂趣

入隻師奶打3x

冇錢換機

一部Diana F+ 700幾
夠買一部單反加枝50.4

Pentax宜家炒到好貴喇

我買二手咋

唔關事，咁唔會漏光，張黑紙好長嘅

有無你影嘅相睇下

卷唔實喎好似

唔係呢筒，有一筒更加唔實拎左出去曬

影得好差唔好笑

張張都係右下角漏光？

我試過咁樣最尾幾張漏光
D老爺機上左片擺太耐會鬆

唔係啊，有d差唔多成張

可憐的 如果你想整，就係收菲林倉果邊痴舊極有彈性嘅海綿啦，幫你收實卷紙

btw, 乜春野菲林可以差成咁，粒又粗，色又怪, 又底紙污染

Diana呢啲咁嘅玩具，唔係貪佢有"意想不到嘅效果"嘅咩?

呢筒好似係fujicolor pro400h
明明我係影120，唔知點解d相唔係正方型

影條菲林俾我哋睇

我點都覺得係相機問題

呢個似係意外多過意想不到既效果

我未去拎番啊，我曾經試過用holga都冇咁樣

各位手足
想問吓如果條菲林收晒入去但未影晒你地會點處理
利申：Nikon FM(要補油

想問你覺得係相機咩問題？

記低影到第幾張

上另一部相機遮鏡影

過多兩張先再影

因為120回卷時有拉力，點都唔係散到張張漏光
最多係尾幾張漏(其實都好難漏，因為條紙真係好長)

所以想睇埋你條菲林先

開頭個d好d

我過兩日先拎到，到時再影，唔該哂你

條菲林邊度買？自己原封拆袋？

Diana係咁，個卷片位連塊彈片冇，換左部機佢啦
我老婆都有部，膠到無倫，不過冇你漏得咁嚴重，你係咪陽光抵下換完拎上手玩過黎

Holga都冇做得咁差

講真120去買部mamiya好過，大家都係幾舊水

買部蛇腹好過啦，正常影到又袋得落褲袋

去沖相舖叫佢幫手抽返個頭

好多刮痕，點搞
上之前抹咗幾次片夾，沖出嚟都係花

sure唔係scanner問題？

玩具菲林機都係菲林機呀

上兩個post先share完
狗屎撞棍第一次醫悲完先六百幾

雖然Lomo都有Lomo自己嘅世界

靈異照

真係有找拎去買菲林會無咁嬲

相底都係有刮

點解要咁大力？你用百潔布呀？

根本就唔需要用抹，浸完除水劑後自然風乾就可以

放多一打膠俾你

x2

我一部Holga n年前買二百幾，另一部最近買百幾連成套filter
大n拿就60蚊
呢d機過三百都唔好諗

冇抹過菲林

似相機有野凸起刮到？

凡事皆有因

相機有問題，有野刮

你俾人scan出事，scanner有野刮

Holga停產可能貴少少
但唔知點解淘寶賣極都重有

比鬼佬摷返套模出黎買斷左啦，有幾隻型號仲有出

菲林係showa買的

冇啊，好似平時咁換

喺佢度買多兩筒portra800夠買你部機

傻豬

邊度買120菲林平
我都係係SHOWA買多

淘啦

淘寶

買Vision 3/Double X去megatoni喇

邊到買同沖好？我想搵間個老闆善良啲同唔嫌我煩咁問問題

淘啦
沖就睇邊頭就腳 #1有曬請爬文

我有睇啊，不過我怕醜想搵個老闆唔嫌我蠢，問埋啲低能新手問題

有咩可以上嚟問
我淨係去過明珠同megatoni
兩間都幾有耐性呀

總之要淘
Showa我估都係淘完先再賣比你
食水深到...

明珠姨姨同呀叔

支持明珠姨姨同呀叔

我諗showa應該唔會淘
袋裡人應該係直接同kodak fujifilm代理商入貨
理應仲平 食水會再深d

袋裡人勁把炮

四眼妹

師兄食到咁偏

多謝啊
我之前睇淘寶好似唔係特別平，所以先係店到買咋
大家係邊間店淘開？

唔好意思，我miss左

留意下幾多卷包郵
我嗰時第一次傻鳩左

唔緊要 有咩唔明再上嚟問

好啊，唔該哂

邊道咁平？

是但啦一樣姐

知道啦，多謝

話晒都係文青妹妹

好想買部 Rolleiflex 3.5F / 2.8F 有無人毒下我？

嗯 熄咗燈 咩女都係一樣

又唔好講到人咁差

識食梗係食scan 妹

嘩，點解你個對焦屏咁清
換左對焦屏？？？

上67好定買多部郵票單反好 好糾結

買返黎就咁，原裝掛

另一個世界

你識條春，梗係揀tony啦

玩過67不能回頭

RB/RZ一樣咁正

就係諗緊nf1定rz

RZ

RX

Diu,我果個暗好多

Pro2 fullset 5.5k
算唔算貴

舊果部算啦

我睇舊都要4k 加多少少

菲林相機mt四眼妹討論區

我買3800連75，企理

5千5差唔多等於我一機三鏡兩匣

最衰係唔方便帶返工，放假又成日冇得出去
RZ第一筒試機都係分左三次夜晚鼠出去影
同埋我都太多機要排期

我啲背尋日都終於換晒棉
用左之前sundam巴打介紹淘仔嗰塊
最細得1m x1.5m 比人卷到變梅菜

上次買左兩餅棉幾靚仔，幫個220匣換左棉
下次可以玩恥孔

哈蘇都好正

拆開佢 睇下你塊反光鏡有無發霉甩漆

反光鏡好脆弱 唔好大力抹

目測正常的話，你可以買塊增光對焦屏

巴打們有無推薦咩品牌cpl ？

撳錯負皮 sor

原來係你成日比腐皮

係我我會出聲

想請問各位ching rolleiflex 2.8e 同 2.8f 除左個頭可以換之外 其他野有冇分別？ 特別係測光上

巴打們...我想請教一下...
Rollei 35S測光會唔會太難？

新手想買一部菲林機返工隨身帶...

應該冇，不過個測光到今時今日都唔準啦

咩叫太難

應該係問準唔準
未用過菲林機，都有點怕太難操作

都係 都係靠手機測光

rollei35s係難操作
m mode + 估焦
除非巴打成日影無限遠大景

我估焦用開minox35ml
有a mode方便好多

想買部相機返工隨身，但要輕同細部...因為返工長揹iPad , MBP同工具已經好重

35係細部，但唔輕
影果陣小心手指遮住個測光位，問題不大

你買幾錢丫？

好似6k

3.5F? 請放毒

2.8f 光圈快門測光有連動，2.8E 無 .
我兩部都想放，幾新淨下. 有興趣就留個tg

你係咪以前高登幫人改紅外線果個巴打

葉蛇？

咁你都留意到？！

個名好熟
搵過你改

最後買咗部pentax 6x7

係咪我黑仔，近兩次一早拎去明珠曬都要第二日先有得拎

加入舉重隧

淨係買咗body咋 冇鏡

105

上ebay見哩枝要3000
差唔多係我個body兩倍價錢

Ebay得200平

你真係黑仔就要係明珠自己沖

pin hole

咁多人買rolleiflex

文青店準備發功

支80 1.9全開個景深淺到智障

你想學乜嘢??

正嘢
遊樂場sell人用 aps菲林機

痴撚線公司

嘩屌，呢鑊真係要踩場
扮傻上去問跟手踢爆佢

師兄，岩岩拎番條菲林

應該真係捲唔實，diana F真係垃撚圾

咁啱我有呢部垃圾喺手，你可以參考下解決方法

舊海綿唔好太實，厚1cm，禁實約1mm

用holga算啦，我兩部都正常

邊到重有得賣APS菲林

diana真係開蓋拎筒film出黎都就散咁，回片又驚扭爆

海軍鬥水兵

星際仲有，過期十年

個閪蓋好難開

痴撚線 賣埋啲電子垃圾

拎上手實淨d

基本上可以係果間野搵到文物級菲林

多謝啊師兄！
係咪普通文具鋪就有得買架啦

我個部閃光燈壞左，同埋成日對唔到位，唔見左個人頭

成日開左出黎山唔番埋，原來個LOCK掉番去LOCK位

呢筒都有啊

旁軸機本身就有視差

新手真係不宜玩具機

新手用單反啦
視差+未除蓋，新手旁軸死症

呢舗真係要跟非文哥學野

你玩撚完未，日鳩日都話跟我學野

幾時帶我影囡囡

幾時搞金鐘m記毒撚影相團

17飛偷到盡架喇？

我一個毒撚過晒你地加埋

遲啲我都可以扮xpan呃like了

其實應該有18，我上次嗰筒都係18
唔知今次係咪偷少左

如果係菲林果邊痴左駁紙再扭返轉頭先痴吉筒果邊會唔會偷到多一野

買部67II就有埋A mode
仲有幾種測光模式

THX bro
700舊 O唔OK
去咗相機維修中心到搞

67II 皮幾野喎

7舊水

佢同67完全唔同喎

但係單反冇扭菲林個feel同啲卡卡聲
最重要即刻見到，冇等個陣期待

太貴了 我拎測光錶算
有A mode係方便好多嘅
但係個差價夠我買好多其他嘢試

講緊菲林單反呀

即刻見到？

唔好咁啦師兄
我都想跟你學野

太難唔識用啊

有咩難 你用diana就梗係難
你試咗菲林單反再講難都未遲

一路等緊深巴同非巴開堂

我don’t think just shoot咋架

don’t think just shoot唔係for你咁用
你拎部4x5一樣都可以don’t think just shoot

你求其買部正規少少既120機收細d光圈都可以鳩shoot架喎

我儲下錢再買過

菲林唔係俾你咁浪費
你dont think just shoot不如用iphone套個filter落去
咁樣仲慳錢

老實講 你拎菲林機就係要考慮攝影入面唔同範疇嘅嘢
如果你唔諗嘅話 咁其實你去影數碼都得 全自動
如果你想有進步嘅話 影之前就一定要諗
無論係上片/操作相機 定係構圖/光線
哩啲樣樣都要考慮

上面都有巴打解決咗你部機嘅問題 不如你再試吓影完係點先？

好啊，多謝你啊師兄
我會加油

希望大家唔好嫌我煩，咁多白痴問題

我又爬咗好幾日似乎係屬意碧浪
EC-TL
SQ-Ai
ETR-Si
想要少少意見，好似ec可以用nikon堆鏡又幾好
但係網上又推PS/PE鏡成像靚啲
係咪想輕便就645算？

乜仲有機難用過大n拿

想同你同深山bb玩3p多d

玩cp好過

起碼都有少少底先don't think just shoot
唔係只會don't think just burn film

其實又唔係完全唔知既
知道每個功能係咩意思但係合埋就唔識，同埋唔識幾時應該用咩

咁點解你又唔don't think just shoot呢？
例如喺同一個情境下打六張唔同快門嘅相，打六張唔同光圈嘅相，晒出嚟咪知咩效果囉

又係喎，太蠢諗唔到
多謝師姐

咁洗唔洗打六張唔同嘅focus嘅相呀？

有$ is ok
相機喺人地手，想點影都可以嘅

啱，唔打六張正窮閪

佢部Diana得3個光圈1個pin hole
一個快門同B門
好難滿足以上要求

係兩個光圈，11/16

仲玩具機，入部單反玩啦

我既記憶係唔會錯

年紀大冇記性

鳩買部幾百蚊末期單反+支50/1.8都係一千有找

我最近先買
長期睇醫生好窮冇錢再買

賤賣左佢買過部啦
我部canon 300v kit set買左$150仲有兩粒新電

我見肥花有部diana好似賣緊六十蚊

想問下我日期背有得較iso，係咪唔關我部相機事架？
因為我有部canon AF35ML QD ，但鏡頭個ASA環好難擰

我早排賣左部濕鳩canon eos

想問下邊度買/點換綿？我有隻背有啲漏光

梗係唔關事，好似係較日期個字既出力

點sell
連菲林都難買

日期背個iso 同相機個iso 無關

係囉 個賣家咁樣fake我 即係買左部壞機

淘寶買eva棉
挑走舊棉用火酒抹乾淨就痴得

唔留返黎粗用？
落雨都照影

下 佢話用日期背個iso 黎相機set 測光?

開名啦，呢鑊呃得離譜

係 我聽落去都覺得奇怪 然後再問 佢話
QD版本係郁唔到 我有search過係話af35個iso環係好難擰
但呢部 我尋日真係擰到手指甩皮 先擰到去200

買晒,唔洗煩.
其實我建議買sq-ai 6x6
加個645夾可以兩食

鏡頭有冇推薦

邊款?
如果sq-ai
ps 40mm, ps 80mm, ps 110 mm marco,

用返645機輕巧好多喎

Ps40變形同邊位做得好唔好
舊版果支完全唔得，filter 又老蓮咁大，用返50算

早牌掃左d ps同pe 鏡都未得閒試,
試左話你聽.
之前我見你支舊40 好兇狠咁由2k幾劈到千幾,甩左手未?

又知係我
本來約左交收，買家睇睇下發現唔對路
跟住我再仔細睇先發現入面應該似離膠
收返放入倉底

應該估倒係你啦.
無估錯你都應該係同另一fever友買,跟倒number
話時話.40mm 我覺得唔係太多離膠,
反而ps 50mm 成日有離膠,
之前試過有支ps50 中左伏.已退翻比ebay 賣家

起晒底
放之前仲有用都唔覺有事，前一晚check都唔覺
搞到好似我水鳩人咁幾唔好意思
舊版其他焦距都ok唔錯又平d
另外我有支200都有唔知水泡定乜野

你睇下,fog 到咁真係唔退唔得.
我係成套買.賣家形容得好撚閃縮,應該都係水鳩我,

就咁都望到，完全唔用得

我早排中伏果部etrs連支75都有輕微fog，大燈照先睇到少少，本來諗住部機正常都由佢

部機個價真係好抵屌,
sqam.全套,連測光頭+ps 50,9新2k鬆d仲包郵.
諗住搏一搏,就算機唔得,個頭,鏡夾都唔只呢個價,
點知翻黎測光頭起碼under 3級,部機完全唔work,支鏡又唔得,
基本上得個夾要得,唔洗諗,退,

有時真係用落先發現原來中伏有fog
真係吊出聲

一炮過買咗兩部67
睇吓ebay嗰部有無伏

微fog 應該都仲影倒,
我有支s80mm 微fog,加接環落d750 影都ok,
但我上面相支50 真係唔得,對焦都有問題.

其實我睇中咗部 etrsi + ae-iii + pe 75mm
連運四千八

成5k,好似貴左d,
4k 樓下好似合理d,
唔好急,捕多陣,
你呢個組合.我大約半年前3k鬆d 搞惦

影響viewfinder對焦都幾誇

ebay 野,所以唔洗諗,即退,
係煩d,但都算有保障

繼續玩住郵票仔先

你唔要ae finder得唔得
我兩個月前同一set 不過跟普通眼平
一千尾搞掂

etr 系列最值錢係個 ae3 頭 同 w135 夾,
body 我試過幾舊水都掃倒翻黎

不過啲測光set 啱之後準唔準先

我未影哂啊 但感覺上都凖嘅 用200菲林室內都會話唔夠光

基本上要用大燈近距離先睇到又唔太惡劣既我會當冇事發生
反正d老鏡本身抗逆光就冇咁好

忽然癲左

貴，最多預3千頭

聖誕有105 2.4玩

即係好似我部mamiya 6咁，就咁都睇到有浸野
影出黎就送柔焦效果

我都係堅持媽咪呀，換匣冇得輸

Mamiya都有110 2.8玩

最平都二千尾
買左127/3.5平一半

我都諗緊買110定90好
Ebay嗰部跟枝180 玩住先

67我覺得90好用d，一鏡搞掂
你應該大把貨，買埋150/2.8

之前返pt搵啲錢買埋鏡就使曬了
下次有排回血 要返學唔得閒返工

做乜買兩部body都唔買鏡

唔同system唔同鏡架嘛
睇吓到時點 可能用一排睇吓邊部好啲就留
淨低嗰部就放

另一部咩機

Rz同6x7 mlu
睇完analogrev中曬毒

RZ鏡都幾貴

買左成個月先試完第一筒

係呀
你依家有咩鏡

遲啲拎部rz去露營
肯定好撚重

明珠scanner壞埋

咁快玩到咁大
離4x5不遠矣

我仲有幾筒諗住拎去沖
有無話大概幾時整返？

冇呀，叫我過幾日打去問

咁去showa pro lab啦
mk, cwb 黃金地段都有分店

陣間出MT，早知留返今日一次過

遲啲再算 有排回血呀

75，127，250
應該唔會再點買

咁正
我睇review就話個aeiii好爽所以想買套連個測光
唔係嘅話普通finder加個iphone 測光app我都ok
原先比較喜歡PE 50 同 60

我未買4x5之前都係咁講

拎黎行山都辛苦仲露營
除非去車到果d營區

已經唔算平啦 上面有巴打幾百搞掂

齋body咋？
一討論器材全部人上晒水
EC-TL我都睇過，不過想要鏡間快門囉

題外話，新呢隻 itype 垃圾嚟，每盒有一張咁嘅樣

想試下玩645,66
有邊部值得入門初試
抵玩,又中伏率無咁高

s2 ??
正常大約咩價位叫合理

碧浪打手

媽咪呀C囉

SQa啦，少伏
一機一鏡千幾二千

新手/有用文章(外文連結)

底片格式

底片專有名詞資料庫 – 底片(負片、正片、反轉片)

彩色正片與彩色負片的種類與特性

菲林感光原理 (內含殘體)

彩色軟片的構造 (內含菲林掃描器文章)

(菲林)天文攝影入門---第六章 感光材料的認識

Beginners Guide to Processing Film (黑白)

下次開po係咪可以加返呢啲 雖然唔知up唔update
Credit to:林夕巴打

係咪認錯林夕.巴打？

連中開伏嘅非文巴都投信心一票，我而家就上伊碑

唔係你咩 我喺你開個post見到

有無菲林谷？ 唔俾既話當我無問過

部部都有機會中伏，sq系唔算貴，又比較輕巧易用，可以平平地試下運氣先

機都未買，我襯日本阿媽信用citi信用卡有9折，入咗兩盒slide

我想影黑白，好似杜汶澤走佬去台灣咁放相

佢同媽咪呀645比
你覺得邊隻好d?

經常都有講，mamiya 645d鏡多離膠問題
Body都好似多伏d

66黑白好玩

真係唔好買mamiya 645

如果冇伏其實正過碧浪

早幾年兆成仲有全新機果陣買就爽

媽咪呀玩67算啦

部f2用用下個快門出咗問題
得b mode無問題
其他速度變晒同一個速度
同埋有時一㩒快門 就會卡住咁 唔識關 要自己推返旁邊個勾先會自己收返埋

如果係咁，拎去整定買過部好？

我已泥足深陷，一瀨瀨到底

好期待

Rz買左幾錢
鏡去松屋買啦，都幾多

原本有一機7鏡，慢慢逐步咁放晒

我留左個m645 body，以防萬一

最後敗咗proii 5.5k嗰部
拎到機打返筒 冇問題再去松屋睇吓

why??
好多壞機?

有鏡咩

咪枝180囉
可以遠距離高清影女女

180好短之嘛
你都幾捨得
我全套先5900

要抒壓呀嘛 聖誕禮物

買完冇錢又好大壓力，要繼續買野減壓

冇錢繼續買body 得閒一兩枝鏡都仲ok
起碼回血半年先諗

鏡好多都離膠
body(645 super/pro)就爛調焦果舊膠

咁多位師兄好 我第一次講野

我而家住既地方film processing 同 scanning都有啲貴同麻煩
黎緊翻香港 請問香港價錢點

p.s. 35mm c41

HKD $35-50左右

唔該晒師兄

似笠油多,有得整.

想問下如果想平玩中幅係咪得碧浪揀

diana都係中幅

唔撚係掛

單反咪學樓上話齋買SQa
RF買d古董摺機咪平

我自己就九龍去MT沖
港島就去彩圖麗 (佢scan嘅色好靚)
從來無去過showa

見到深山bro約人去hehe

一起深巴舞
勃走不滿

有冇人去過尖沙咀間hkcamera

如果去個到不如行多兩步去Dotwell冲

會唔會係電池夾既接點氧化？試試省下佢先
再唔得買過部好過

係喎 原來幾近

我兩間都唔去
dotwell scanning例牌送塵

我岩先同我女朋友一齊喎

Fuji
冇鏡換姐

我d蛇腹平均$700部

你係咪話要約tony依泣

發洩發洩性苦悶

戴頭盔條友係你
上次行山我翻工嘛

風琴？

Gs645系列
Gw690都算平

thx慢慢留意下先

gs645 pro快門唔得bellow又穿
gw690穩陣不過冇測光

最平都二千幾不過細部d

645s/w可以一屌
690感覺實淨d但69得8飛
同埋個人感覺個69機背太大，換片有時有少少論盡

平平地玩下幾好 雖然本身唔介意舉鐵

舉鐵呀？RB67啦

話說我部gs645好似話整到，不過佢話唔係香港，返黎先整埋佢

佢好似成日唔係香港
上次問佢又話要遲一星期先返黎

有部陳年canon A1
可以點玩

再大d gx680或者4x5用120匣

試左得唔得先

玩到咁大？ 拎出街一日分分鐘攰過返工

真係幾辛苦，有時抬晒野出去又重到唔願影

gs645w幾正
等效28mm影大景一流

又俾佢諗到，不過邊度有呢d parts賣

4x5都叫大

得5.6

睇下咩機
專登買左條6吋軌比部單軌方便收入袋

屌 原來仲有菲林喺入面

用開行山背囊拎野好唔方便，懶開就唔影咁多
要買多個相機背囊

GW690 用緊第三代，好好用

正呀屌，快d拎去沖

用緊二代

睇黎玩我都要睇定啲背囊 而家用個斜揹袋袋啲郵票機出街都有啲唔夠，更何況中幅

鏡間快門靜d 手持慢快門都ok + 細部 + 輕
算係咁啦

斜咩裝中底單反+鏡膊頭好撚辛苦，不過換鏡好方便
相機背囊應該都ok就手可以掛埋唔太重既腳架

S/W都大一級光圈就爽

咁大獲？

發覺RZ67過片推到底果陣係有一下kick住咁，唔上匣又冇，都有d驚隨時爆咁

W要估焦

是咪出咗部機可以令舊菲林變即影即有？

唔係1月咩 ？

等緊

好柒

你用埋我果份

話之佢係咪識飛
咁嘅樣真係好卻步

我覺得ok喎, 我back咗兩舊，一舊俾nikon

一舊諗住自己改上konica

無出minolta

我諗佢哋嘅考慮係機背問題

nikon 同leica 咁多部機都用同款機背 ＋ 可換式機背, 咁先出呢兩個牌子都好正路

整一個模具都唔平，minolta , konica, 部部機個背都唔一樣，又少眾玩家，咁唔出都正常。

我又唔太介意，我自己改都過癮

我都想買隻旅行用
耐何無

巴打好神心自己砌

你係咪Konica半格機

其實我係Konica 嘅fans

基本上所有AR mount嘅鏡都齊

下面果部半格操作好似好煩

去西環
屈你街口創業商場斜對面有間電器行
冇寫整相機 事實係個老闆以前係nikon 嘅師傅黎

雙鏡頭 扭左 扭右 一wide 一Tele 僅此

但半格算鳩數吧，影十年都未影完

焦焦

長智識

原來有隱藏師傅

快門從1/30到1/500，可以按TV鈕讓快門設在1/30然後關閉閃光(要按住)。
>所以如果要廣角端室內光源不補光近拍的話，必須按住TV鈕然後又要押住對焦鈕，廣角端的對焦平時是一直設定在無限遠，但是(有彈簧)可以拉到0.5m，不過要手一直押著。

隻手好唔得閒

btw 間舖頭叫天達

終於得閒去拎

P仔用？

點解要用鐵鏈同鎖鎖住把鉸剪？

郵局集運倉慣性做法

福仔

掟左份件去中環總局，倒屎咁早出去拎

個個都有新玩具

聖誕禮物
我部rz要22號先到

22有啲窄喎
一陣遲一遲要過埋聖誕節先到

寄咁耐
唔係日本賣家寄ems？

美國賣家 寄usps

USPS 因住寄失/寄到黎得返磗頭

冇事嘅
上次碧浪都係usps 冇穿冇爛

新手想入坑菲林相機，有無邊部性價比最高？
自己用緊A7iii，想買部配35mm玩下

買左幾錢？

5500

淨 body?
我又想入一 set

你都買左枝新鏡，扮乜
SUMMICRON-M 50mm f/2

180mm 4.5 w-n
Body
120匣
腰平
枝鏡唔值錢 其實rz都幾貴

係囉，pro2 仲貴不過
想要支110

我係入咗proii呀
110遲啲有錢再買 ebay賣緊3000幾

我之前都係usps，冇事

入咗深坑

咁問法抵比人屌
當幫埋今次
有冇話想玩咩類型，單反、旁軸？
有冇要求咩樣、咩牌子、耐用性？
最簡單google下新手菲林機都有好多，睇啱邊部再上嚟問都得

Nikon
F2 F3 FA FM2
Canon
F-1 NewF-1 EF
Minolta
SRT x0x

我新手，第一次見

我既目標就係呢套野
Mamiya 7ii再加43,80,150同呢set 35mm kit

2皮幾3皮野

買齊鏡同套kit應該要4皮幾
所以我要儲下錢先

佢成日賣啲高質嘢
又影得靚
深坑巴，就嚟聖誕節，係時候送聖誕禮物比自己
非文爸就每天都是聖誕節

佢呢隻gun metal色幾靚

用得SONY就求其買部四肢健全，行得走得嘅Nikon/Canon/Leica之類就得啦。貪佢鏡頭有得互插。買嚟玩講乜嘢"性價比"?! 出千幾蚊買部機返嚟影返幾千蚊job有賺就性價比高喇。

我尋日買左啦，又買左1 set 110B比自己
但我幾個月先買左部改4x5
今次改做instax wide好唔好

用開A7-3 嘅話估計都想玩返系統機
咁用N 牌C 牌單反就易買易賣
M 牌單反SRT 系列個啲就又平又靚
X 系列留返比啲水魚

$800

舊版咪算，係要買pro ii

試過成個月仲係美國果邊冇郁過，跟住直接退錢算
爬過文好多人中伏

太貴
都係舉重算

真係冇錢喇，呢期都好少芒住二手區，廢事見到平野又買唔到成晚瞓唔著

有fine focus呀嘛
聽講ii啲電子野都襟啲
以上都係自己打飛機用
最重要係型啲 遲啲唔會再心郁郁上proii

有冇多放部比我

你又想改45啊？

Pro2 93年先出梗好d既

唔該巴打，我都知咁岩會比人屌 但有你呢個information我會認真search，買左就上黎報到

係

呢排你好似好中意玩即影即有

錢就像胸部一樣
擠一擠就有了

Rz係之後嘅事
今晚就有6x7玩了

深坑巴幫你改
你比翻人工包料佢囉
菲林相機、中底、四眼妹討論區有愛

部碧浪玩咗幾日，快門變晒bulb
拿拿林退返畀seller先

邊部
好似我中左碧浪伏之後都多左人中

佢肯整就好喇，乘機約佢

快d約佢依泣啦

睇緊rz點用到rb鏡

好似無咩特別 喺rb枝鏡度校快門就ok

唔係賣花讚花香
呢到算好 大家都想菲林做大個餅 同唔好比文青店水鳩

其他小圈子post啲人就真係on79
扒完文問極都無人答 仲要食幾個負皮
無人答 買完又比人屌買伏野
(e.g. 皮鞋西裝post, 耳機post)

好似就咁插到，睇下入唔入返支90
RZ果支好貴

本身都想去文青店買，但我最憎文青
呢度起碼真用家sharing，google又會多廣告，之後再自己搵下會更好，多謝巴

有xe7
原來我係水魚

差唔多1500-2000
110 2.7先貴

所以我果支127算抵
買支舊版90都係幾百

同埋唔好買啲濕鳩文青菲林
尤其啲咩陽光16菲林...根本重新包裝過就賣翻出嚟咁解
買翻啲大牌子就實冇死
Btw富賤食屎喇

手上兩部autorex都壞左

我又去

咁化學？
壞啲咩？

ectl
話唔定我部機係你退完我再買
btw啱先郵局個職員好靚女將四眼妹都比下去

jam快門 卡過片

快門轉盤唔同步

我x500 x700都有
srt303b 黑銀機各一

我部etrs黎架

好想瘋狂中伏，咁樣可以成日去退貨，見嗰個靚女姐姐

抱住必定中伏既決心反而買到好野

唔伏都可以退，自付運費姐

閘住
必定中伏只有非文爸先做到！

伏左咪退囉煩d姐

一話約佢即刻潛水
可能去左買紅毛泥封屎眼，定係體貼地自備ky

X 同XE 唔係同一個系列

有冇擺個胸上鎊呃你秤

x700

srt太重啦

跟住拉拉扯扯整爆人粒鈕

仲未整好？ 邊度買

4舊水買返黎，都算平

重就真嘅 不過係打不死系列

都係乜零乜最深入民心

以前就用303

繼續發功呀，係咪想呃啲唔識上菲林嘅人落踏

iso300 咁趣緻?

imageplayground食屎狗

未得閒拎去整
應該係自己手臭整壞

非文巴，想請教
ECTL-ii買得過嘛？

幾錢先？
我就會買s2a

s2a係咪冇hotshoe同冇得預升反光板？
退咗ectl想再入一部6x6

搭嘴講句,唔好買ectl 2,
又貴,又係ectl 閹割版.
只係 ectl 2 塊電路版由原子粒改成印刷電路

初玩 bronica o既人最好就係先試sqa 或sqai
s2a,ectl 果類唔係唔好,抵玩但小毛病會有d,最好就係識拆機,
唔太推介比新手

肥花有部 Si 有埋 ae3 finder

Sq應該最穩陣，最多接觸不良
不過我果部好食電，唔知係咪電子野有d問題

其實咩嚟？

成set一共幾錢？

比郵票仔更細片幅有crop factor嘅菲林
曾經有部 Contax Tix 令到我好心動
你而家買返嚟都只係一個紙陣

概念唔錯
可以影到中途換菲林
同埋好似有曝光資料record

不過一開波就遇到數碼相機流行

個底仲細過半格少少

如果想自沖黑白菲林
可以係邊度入手工具同藥水？
都係淘寶？
好心急想睇下影成點

想問如有唔記得㩒回捲掣，但拎起左條桿轉左兩野，聽唔到菲林回捲聲，淨係聽到喀一聲，有冇得搞
利申: Nikomat FT2 第一次玩全手動

下世小心啲

工具->淘佬
藥水->沖曬鋪

深山好明顯係用錢買，邊係自己改

成部機拎去沖曬舖同佢講

參考下 自己改，我仲將支wink light改埋做電子閃

其實有啲重 不太好用

我有興趣想學點改個閃

個背係咪冇晒貨

舊閃塞落去，再加粒18650+USB充電板

好難了………

用黑袋

In 67 we trust

In郵票得我自己一個trust...
呢到10個有13個都係玩120 up

Thanks

呵返

我都有玩郵票架

飛吻爸

成日舉重咩，間中都要懶下

執屋搵到部相機 唔知幾多年前買落
禁開機冇反應 係冇電定點

利申：0攝影知識

唔記得po圖

比部機黎睇下?

好可能係冇電
不過X 系列可能係死電容 有得救

不過試下打開機底個蓋 裝新電池試下先

其實我覺得唔太重 可能係淨body關係

拎個淨body周街fing做乜鳩

得喇得喇 依家上ebay買鏡

搵左好耐先知個電池位喺邊
原來冇入電芯

見到會唔會笑死

可唔可以幫我分析吓部F3壞咩
Ebay當parts機買返嚟嘅 但係叫佢好新 想救返佢
入電冇反應 A mode嘅時候finder冇數值
所有電子快門冇反應 測光都冇數值
淨係得機械快門（1/60)先work
咁係關開關掣事？定係其他電子野？

屌部canon A1 神神地 太光就影唔到 有時又會無啦啦影唔到 係咪無電先兆？

省下個電池夾既接點

ASA同iso係咪一樣？
部機上面寫住最大去到200，係咪姐係最盡只可以用iso200菲林

yes

咩機
最盡得200果d機應該較黎冇意思

瘋狂ebay 越玩越大幅
我搵到接班人了

當佛牌咁掛頸

借左朋友部ivsb玩
好奇怪入完菲林關唔到底蓋

話時話 部pentax要換綿
我想問淘寶應該淘邊隻？之前睇過但係唔記得咗
同埋背/鏡緩衝/測光頂用嘅綿係咪都係一樣？

我買左呢隻

部機唔同位置都係呢隻？
咩厚度

機背果d我用1.5，其他位你要度下

IVSB嗰個remark黎
提你入左乜菲林咋
無測光既機你入乜都得啦

至於點閂蓋，請參考說明書。

Ok thanks

Sorry又問冇腦問題
麻煩曬深坑巴打

嗰日去完鰂魚涌搭叮叮翻去？
想瘋狂坐叮叮丁深坑

屋企有部Fm2得閒會玩下 鏡頭35/85/50 但嚟嚟去去都係就咁影下相冇各位巴打玩我咁專
嚟緊去旅行想買部傻瓜機方便啲 應該買邊部同去邊到買最好

F3 打開機門啪快門永遠都係得一個速度
要合埋門 counter 數到1 先有唔同速度

另外 啪掣開左未
一般影相係右邊開左邊閂

如果合埋門同省電池蓋都唔得嘅話
參考早幾頁 去西環個師傅問下

Samsung Slim zoom 70
又平又ok 詳見google 同ebay
價錢同食個便飯差唔多

其他嘅話
定焦/雙定焦最好
zoom range 越少越好
zoom 到90或以上基本上我覺得冇乜用
影到1999咁 所以唔好貪zoom 得遠

咁多位巴打知唔知邊度有得買black bird fly

點解唔正正經經買部雙鏡機

疊埋心水買部羅利菲利斯唔好咩

其實係想買比個朋友 佢話想要black bird好耐

我有同佢講過 但佢話就係鍾意black bird

比枝black dick佢算喇
Black bird真係晒氣

比個black chan佢

呢啲基本嘢我知啦 平時都有用開
搵日去西環先 thanks

忍唔住入咗

有盒咁爽

齊盒

非文精神與大家常在
中伏

可能係我之前果部

咁刺激

Etrsi喎
你之前嗰部唔係etrs?

唔好咁啦，話晒第一部120

翻嚟我嘅身邊
陪我玩郵票

是但啦總之伏

話說之收部hexar rf終於啡完36飛
用咗筒過期8年嘅富賤 Proplus 200, 又幾好喎

青龍頭附近？
Btw勁有錢hexar rf

M mount又有 a mode都係4000
我覺得ok啦 福仔咪仲貴

非文爸部福仔幾醒神

R2好平

今時今日買部FM2幾錢先
所以4000買hexar 算係咁

Showa 2018全新FM2咁當然貴啲喇

Ebay完枝105 2.4返嚟
仲要曬幾個禮拜太陽先用得

夢遺巴入深坑入到勁誇張

瞓身直插入坑

兩個方法

曬完可能都係咁黃

邊個會快啲

曬UV燈先有用吧？

當落filter囉 齋影黑白

睇forum啲人話一係曬太陽 一係曬呢隻燈
仲要指明係ikea呢隻

用UV電筒照最快

有咩科學理論

冇乜架 呢隻燈其實好似冇uv 係普通led嚟
但係唔知點解對thorium有用
上網見最快12小時搞掂

我都想知，但我見UV又有分A,B,C
唔識分所以買左ikea呢隻

可能因為光線夠強夠集中？

I am not alone
上個月我都買左一隻測光錶一個手柄一支鏡一支腳同一部4x5
加油呀

支鏡咩事

不外乎都係UV, 只有UV先可以同thorium反應

舊鏡啲coating有隻放射性元素 叫thorium
放得耐鏡會變黃 可能因為太耐冇接觸陽光
聽聞經常keep住用就冇事
解決方法係曬太陽/uv燈
但係唔一定枝枝鏡都救得返

輻射鏡變黃

曬得太勁會唔會影響離膠

我玩過幾支大姑媽都救到，時間問題

應該唔會掛
我枝鏡除咗黃之外都好靚仔

唔得咪再買囉
RZ買左其他鏡未
幾時一齊玩4x5

不會啦

離膠咪大不了用UV膠痴返

一勞永日

冇錢買第二枝喇
Rz等body嚟到check咗冇事再講啦
話唔定中伏呢

how much?

1700

應該最多支鏡有事姐，鏡間快門body理論上好似襟d，雖然我都中過伏

都ok wor

賣鳩左部碧浪佢囉，入左兩條67坑咪理部645啦

啲連動最撚麻煩

所以我最鍾意紅窗過片獨立上弦

有感情 唔會賣

咁快產生感情

碧浪輕啲呀嘛 好似係
雖然rz都有645匣
玩咗菲林半年都冇賣過機

碧浪三隻幅既電子單反都係輕過其他牌子同類產品
當你不停咁買終有一日會賣

我有節制 買每一部之前都考慮好耐
呢兩部係我由玩菲林開始一直夢想擁有嘅機

我都會考慮
考慮同邊個賣家買

平時要忍手 儲定彈藥
到見到抵屌嘅時候先出手

我都考慮咗好耐，終於忍唔住加入碧浪之家
係時候推埋非諗乃落坑喇

奶如果出中幅嘅話 咪推到囉

咁堅持飲奶

我未買機已經買定咗兩盒菲林
但係點樣上片閘我都係睇唔明

睇片啦

我今個月買左三部120，仲想買埋pelican 1535 同 v600

V850 Pro

直接V800啦
我十月買咗，加500 upgrade silverfast se plus 8 同兩年保

乃巴早晨
一齊入坑玩下120啦

聯署要求奶巴玩120

v600定9000f好

我有部9000f等放
因為我upgrade左去v800

9000f v1定v2咩價位

敢問買左幾錢

咁平？！

其實有咩分别？(未做research, 見個youtuber scan 得幾靚又平就想去馬)

以為你問我

好似4000左右

其實東京執mamiya 645 , 67 會唔會平好多？
同埋多唔多暗病要check?

日本買左支rz 250好平，有body 比我試
連一個220匣扣稅9500yen

個手柄買咗兩日仲未ship

下個post要打乜喺#1
集思廣益

我都想知800同850分別

奶巴只玩M
暫時

Showa
遊樂場
Don’t sing

差個silverfast，好似係

加埋間香港相機 不過到時又係日日有伸手問咁應該去邊間好 加返揀機Guideline

Silverfast唔係淨軟件？之前好似有人話原本個software仲好

Ebay前後7749個鐘唔准接觸非文爸

唔太明Pen FT (半格) 個測光係點用...有冇ching可以講解下?

Thanks!

Thanks!

尋晚嬲嬲地又爭d ebay買鏡
比你提一提上返去睇下先

防潮箱有咩推介
淘寶/收藏家？

收藏家掂喇

又係120
你叫我點搭嘴

唔係呀
4x5之嘛